\section{La transition de la \pcactitre{} \alaph{}}

\Kryszat{} a montré qu'une destruction de \hattus{}, celle évoquée par le texte
d'\anitta{}, avait eu lieu juste avant 1730 à la suite d'une guerre avec
\kanes{}\footnote{\cite[206\psq]{Kryszat2008b}.}, un affrontement qui ne serait pas
le premier, puisque la cité-État de \hattus{} semble avoir été à la
tête d'un coalition ou
avoir participé à plusieurs conflits\footnote{\cite[48--52]{Barjamovic2012a}.}.

Les vestiges archéologiques témoignent d'une destruction provoquée par un
incendie sur les chantiers de \NoV{}, \WTer{}, \knw{} et \buyukkale, mais pas à
\buyukkaya{}, où l'abandon a été progressif\footnote{\cite{SchoopBKinpress}.}.
Si on admet une population théorique de \num{2000}-\num{4000} personnes pour la
fin \delaperiodeCAC{}, cela donne l'occasion de mieux imaginer comment
cette destruction et cet abandon ont affecté la population. Comment
imaginer une destruction qui résulterait d'un combat armé et comment a réagi la
population ? Les vestiges archéologiques n'ont pas révélé de corps dans les
décombres.  Il est probable qu'une partie de la population avait abandonné la
ville, comme le montrent les vestiges  de \buyukkaya{}, et s'était réfugiée dans
les environs. S'il y a eu une période de guerres intestines précédant la
destruction, il faut
supposer que la population devait être préparée à cette éventualité.
Il est donc plausible que la partie de la population qui s'était enfuie soit revenue
s'installer à \hattus{} assez rapidement. \Schachner{} a déjà indiqué, à de
nombreuses reprises, que trois indices étayaient l'hypothèse de la continuité et
indiquaient que l'abandon ne pouvait pas être très long : le nom de la ville
s'est conservé, passant simplement de \hattus{} à \hattusa{}, les mêmes zones
sont réoccupées (\buyukkale, \nwh, \unterstadt, \buyukkaya{}) et, si \hattusili{}
a choisi de placer la capitale de son royaume naissant  à \hattusa{}, c'est que
la ville devait déjà offrir des avantages qui dispensaient de procéder
à une création
\emph{ex nihilo}\footnote{\cite[71]{Schachner2011} ; \cite{Schachner2011c}.}.
Les résultats des fouilles des dernières années à \knw{} confortent cette
hypothèse\footnote{\cite{Schachner2015b}.}. Lorsque \hattusili{} a choisi de
placer sa capitale à \hattus{}, une ville embryonnaire devait déjà exister, dont
la topographie offrait des avantages incontestables, tant par les possibilités de
la défendre que grâce aux nombreuses sources d'eau à disposition.

